{
  "surah_id": "86",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "86:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ وَٱلطَّارِقِ",
          "answer": "وَٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "لَقَادِرٌ",
            "وَٱلسَّمَآءِ",
            "بِٱلْهَزْلِ"
          ],
          "translation": "By the sky"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "وَٱلسَّمَآءِ _____",
          "answer": "وَٱلطَّارِقِ",
          "options": [
            "ٱلطَّارِقُ",
            "وَلَا",
            "لَقَوْلٌ",
            "وَٱلطَّارِقِ"
          ],
          "translation": "and the night comer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "86:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3,
          "question": "_____ أَدْرَىٰكَ مَا ٱلطَّارِقُ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "ٱلصُّلْبِ",
            "وَمَا",
            "وَمَآ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "And what"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "وَمَآ _____ مَا ٱلطَّارِقُ",
          "answer": "أَدْرَىٰكَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "عَلَيْهَا",
            "أَدْرَىٰكَ",
            "ذَاتِ"
          ],
          "translation": "can make you know"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "وَمَآ أَدْرَىٰكَ _____ ٱلطَّارِقُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﰍ",
            "وَٱلطَّارِقِ",
            "مَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "وَمَآ أَدْرَىٰكَ مَا _____",
          "answer": "ٱلطَّارِقُ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "ٱلطَّارِقُ",
            "رُوَيْدًۢا",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "the night comer (is)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "86:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 7,
          "question": "_____ ٱلثَّاقِبُ",
          "answer": "ٱلنَّجْمُ",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "ٱلنَّجْمُ",
            "ﰃ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(It is) the star"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "ٱلنَّجْمُ _____",
          "answer": "ٱلثَّاقِبُ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلثَّاقِبُ",
            "فَصْلٌ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "the piercing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "86:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 9,
          "question": "_____ كُلُّ نَفْسٍ لَّمَّا عَلَيْهَا حَافِظٌ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "وَمَآ",
            "وَٱلسَّمَآءِ",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "إِن _____ نَفْسٍ لَّمَّا عَلَيْهَا حَافِظٌ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "لَقَوْلٌ",
            "قُوَّةٍ",
            "خُلِقَ",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "(is) every"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "إِن كُلُّ _____ لَّمَّا عَلَيْهَا حَافِظٌ",
          "answer": "نَفْسٍ",
          "options": [
            "عَلَيْهَا",
            "رَجْعِهِۦ",
            "نَفْسٍ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "soul"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "إِن كُلُّ نَفْسٍ _____ عَلَيْهَا حَافِظٌ",
          "answer": "لَّمَّا",
          "options": [
            "خُلِقَ",
            "لَّمَّا",
            "يَخْرُجُ",
            "وَأَكِيدُ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "إِن كُلُّ نَفْسٍ لَّمَّا _____ حَافِظٌ",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "عَلَيْهَا",
            "مَا",
            "ٱلرَّجْعِ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "over it"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "إِن كُلُّ نَفْسٍ لَّمَّا عَلَيْهَا _____",
          "answer": "حَافِظٌ",
          "options": [
            "حَافِظٌ",
            "أَدْرَىٰكَ",
            "تُبْلَى",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "(is) a protector"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "86:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 15,
          "question": "_____ ٱلْإِنسَٰنُ مِمَّ خُلِقَ",
          "answer": "فَلْيَنظُرِ",
          "options": [
            "ٱلصَّدْعِ",
            "لَهُۥ",
            "فَلْيَنظُرِ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "So let see"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "فَلْيَنظُرِ _____ مِمَّ خُلِقَ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنُ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "ﰀ",
            "فَلْيَنظُرِ"
          ],
          "translation": "man"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "فَلْيَنظُرِ ٱلْإِنسَٰنُ _____ خُلِقَ",
          "answer": "مِمَّ",
          "options": [
            "أَمْهِلْهُمْ",
            "مِمَّ",
            "ﰃ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "from what"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "فَلْيَنظُرِ ٱلْإِنسَٰنُ مِمَّ _____",
          "answer": "خُلِقَ",
          "options": [
            "خُلِقَ",
            "يَوْمَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "he is created"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "86:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 19,
          "question": "_____ مِن مَّآءٍ دَافِقٍ",
          "answer": "خُلِقَ",
          "options": [
            "ﰂ",
            "خُلِقَ",
            "ﰁ",
            "بِٱلْهَزْلِ"
          ],
          "translation": "He is created"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "خُلِقَ _____ مَّآءٍ دَافِقٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ﰋ",
            "أَدْرَىٰكَ",
            "وَٱلسَّمَآءِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "خُلِقَ مِن _____ دَافِقٍ",
          "answer": "مَّآءٍ",
          "options": [
            "ٱلصُّلْبِ",
            "أَمْهِلْهُمْ",
            "ٱلصَّدْعِ",
            "مَّآءٍ"
          ],
          "translation": "a water"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "خُلِقَ مِن مَّآءٍ _____",
          "answer": "دَافِقٍ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلصَّدْعِ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "دَافِقٍ"
          ],
          "translation": "ejected"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "86:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 23,
          "question": "_____ مِنۢ بَيْنِ ٱلصُّلْبِ وَٱلتَّرَآئِبِ",
          "answer": "يَخْرُجُ",
          "options": [
            "لَقَوْلٌ",
            "خُلِقَ",
            "يَخْرُجُ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "Coming forth"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "يَخْرُجُ _____ بَيْنِ ٱلصُّلْبِ وَٱلتَّرَآئِبِ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "تُبْلَى",
            "مِمَّ",
            "خُلِقَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "يَخْرُجُ مِنۢ _____ ٱلصُّلْبِ وَٱلتَّرَآئِبِ",
          "answer": "بَيْنِ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "مِن",
            "وَمَا",
            "بَيْنِ"
          ],
          "translation": "between"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "يَخْرُجُ مِنۢ بَيْنِ _____ وَٱلتَّرَآئِبِ",
          "answer": "ٱلصُّلْبِ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "عَلَيْهَا",
            "ٱلصُّلْبِ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "the backbone"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "يَخْرُجُ مِنۢ بَيْنِ ٱلصُّلْبِ _____",
          "answer": "وَٱلتَّرَآئِبِ",
          "options": [
            "يَكِيدُونَ",
            "وَٱلتَّرَآئِبِ",
            "إِنَّهُمْ",
            "أَدْرَىٰكَ"
          ],
          "translation": "and the ribs"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "86:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 28,
          "question": "_____ عَلَىٰ رَجْعِهِۦ لَقَادِرٌ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "ﰂ",
            "نَفْسٍ",
            "ﰉ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "إِنَّهُۥ _____ رَجْعِهِۦ لَقَادِرٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "لَّمَّا",
            "وَمَآ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "إِنَّهُۥ عَلَىٰ _____ لَقَادِرٌ",
          "answer": "رَجْعِهِۦ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "ﰈ",
            "بِٱلْهَزْلِ",
            "رَجْعِهِۦ"
          ],
          "translation": "return him"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "إِنَّهُۥ عَلَىٰ رَجْعِهِۦ _____",
          "answer": "لَقَادِرٌ",
          "options": [
            "ٱلسَّرَآئِرُ",
            "لَهُۥ",
            "لَقَادِرٌ",
            "فَمَهِّلِ"
          ],
          "translation": "(is) Able"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "86:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 32,
          "question": "_____ تُبْلَى ٱلسَّرَآئِرُ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "نَاصِرٍ",
            "مِنۢ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(The) Day"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "يَوْمَ _____ ٱلسَّرَآئِرُ",
          "answer": "تُبْلَى",
          "options": [
            "كَيْدًا",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "رُوَيْدًۢا",
            "تُبْلَى"
          ],
          "translation": "will be tested"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "يَوْمَ تُبْلَى _____",
          "answer": "ٱلسَّرَآئِرُ",
          "options": [
            "وَٱلسَّمَآءِ",
            "مَا",
            "ٱلسَّرَآئِرُ",
            "لَقَادِرٌ"
          ],
          "translation": "the secrets"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "86:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 35,
          "question": "_____ لَهُۥ مِن قُوَّةٍ وَلَا نَاصِرٍ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "ﰉ",
            "فَمَا",
            "وَٱلطَّارِقِ",
            "مِمَّ"
          ],
          "translation": "Then not"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "فَمَا _____ مِن قُوَّةٍ وَلَا نَاصِرٍ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "لَهُۥ",
            "ذَاتِ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "(is) for him"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "فَمَا لَهُۥ _____ قُوَّةٍ وَلَا نَاصِرٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "ﰈ",
            "فَصْلٌ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "فَمَا لَهُۥ مِن _____ وَلَا نَاصِرٍ",
          "answer": "قُوَّةٍ",
          "options": [
            "لَقَوْلٌ",
            "إِن",
            "ﰐ",
            "قُوَّةٍ"
          ],
          "translation": "power"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "فَمَا لَهُۥ مِن قُوَّةٍ _____ نَاصِرٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "لَّمَّا",
            "عَلَىٰ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "فَمَا لَهُۥ مِن قُوَّةٍ وَلَا _____",
          "answer": "نَاصِرٍ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "نَاصِرٍ",
            "وَمَا",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "any helper"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "86:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 41,
          "question": "_____ ذَاتِ ٱلرَّجْعِ",
          "answer": "وَٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "مَا",
            "وَٱلسَّمَآءِ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "By the sky"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "وَٱلسَّمَآءِ _____ ٱلرَّجْعِ",
          "answer": "ذَاتِ",
          "options": [
            "ٱلثَّاقِبُ",
            "ذَاتِ",
            "ٱلسَّرَآئِرُ",
            "مِمَّ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "وَٱلسَّمَآءِ ذَاتِ _____",
          "answer": "ٱلرَّجْعِ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "وَأَكِيدُ",
            "ٱلرَّجْعِ",
            "وَٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "returns"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "86:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 44,
          "question": "_____ ذَاتِ ٱلصَّدْعِ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "إِنَّهُۥ",
            "وَٱلتَّرَآئِبِ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "And the earth"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "وَٱلْأَرْضِ _____ ٱلصَّدْعِ",
          "answer": "ذَاتِ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱلسَّرَآئِرُ",
            "ﰅ",
            "ذَاتِ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "وَٱلْأَرْضِ ذَاتِ _____",
          "answer": "ٱلصَّدْعِ",
          "options": [
            "وَٱلتَّرَآئِبِ",
            "فَصْلٌ",
            "ٱلصَّدْعِ",
            "ٱلرَّجْعِ"
          ],
          "translation": "cracks open"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "86:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 47,
          "question": "_____ لَقَوْلٌ فَصْلٌ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱلرَّجْعِ",
            "رُوَيْدًۢا",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Indeed, it"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "إِنَّهُۥ _____ فَصْلٌ",
          "answer": "لَقَوْلٌ",
          "options": [
            "لَقَوْلٌ",
            "خُلِقَ",
            "يَوْمَ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "(is) surely a Word"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "إِنَّهُۥ لَقَوْلٌ _____",
          "answer": "فَصْلٌ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "فَصْلٌ",
            "كَيْدًا",
            "ٱلنَّجْمُ"
          ],
          "translation": "decisive"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "86:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 50,
          "question": "_____ هُوَ بِٱلْهَزْلِ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ﰏ",
            "لَقَادِرٌ",
            "نَفْسٍ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "وَمَا _____ بِٱلْهَزْلِ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "وَٱلتَّرَآئِبِ",
            "يَوْمَ",
            "ذَاتِ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "وَمَا هُوَ _____",
          "answer": "بِٱلْهَزْلِ",
          "options": [
            "إِن",
            "بِٱلْهَزْلِ",
            "ٱلثَّاقِبُ",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "(is) for amusement"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "86:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 53,
          "question": "_____ يَكِيدُونَ كَيْدًا",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "مَّآءٍ",
            "ﰊ",
            "إِنَّهُمْ",
            "ٱلسَّرَآئِرُ"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "إِنَّهُمْ _____ كَيْدًا",
          "answer": "يَكِيدُونَ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "ٱلسَّرَآئِرُ",
            "يَكِيدُونَ",
            "ٱلطَّارِقُ"
          ],
          "translation": "are plotting"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "إِنَّهُمْ يَكِيدُونَ _____",
          "answer": "كَيْدًا",
          "options": [
            "حَافِظٌ",
            "ﰁ",
            "كَيْدًا",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "a plot"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "86:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 56,
          "question": "_____ كَيْدًا",
          "answer": "وَأَكِيدُ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "ٱلسَّرَآئِرُ",
            "وَأَكِيدُ",
            "رُوَيْدًۢا"
          ],
          "translation": "But I am planning"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "وَأَكِيدُ _____",
          "answer": "كَيْدًا",
          "options": [
            "كَيْدًا",
            "ﰐ",
            "ﰊ",
            "وَٱلطَّارِقِ"
          ],
          "translation": "a plan"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "86:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 58,
          "question": "_____ ٱلْكَٰفِرِينَ أَمْهِلْهُمْ رُوَيْدًۢا",
          "answer": "فَمَهِّلِ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "ﰍ",
            "فَمَهِّلِ",
            "نَفْسٍ"
          ],
          "translation": "So give respite"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "فَمَهِّلِ _____ أَمْهِلْهُمْ رُوَيْدًۢا",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "وَلَا",
            "كَيْدًا",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "(to) the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "فَمَهِّلِ ٱلْكَٰفِرِينَ _____ رُوَيْدًۢا",
          "answer": "أَمْهِلْهُمْ",
          "options": [
            "أَمْهِلْهُمْ",
            "عَلَىٰ",
            "ﰃ",
            "وَٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "Give respite to them "
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "فَمَهِّلِ ٱلْكَٰفِرِينَ أَمْهِلْهُمْ _____",
          "answer": "رُوَيْدًۢا",
          "options": [
            "مِن",
            "رُوَيْدًۢا",
            "إِنَّهُۥ",
            "لَقَوْلٌ"
          ],
          "translation": "little"
        }
      ]
    }
  ]
}